前港腳韋君龍 打老婆守行為 官：情緒病唔係大晒，有病睇醫生

2018年06月06日

前港腳韋君龍 打老婆守行為
官：情緒病唔係大晒，有病睇醫生

■被告韋君龍昨急步離開法院。伍嘉豪攝

【本報訊】曾因打假波而被判入獄的港隊前足球員韋君龍患情緒病多年，但拒絕求醫，常因此與妻子爭執，妻子月前帶同一對子女離開紅磡的家暫避。韋事後趁妻子上班時，在街頭與妻對質，韋用力捉實妻子雙臂兼揑頸襲擊，最後搶走對方手機離開。韋原被控普通襲擊罪，昨獲准簽保守行為，不留案底。裁判官告誡韋：「情緒病唔係大晒，有病就要睇醫生！」

採訪：伍嘉豪 撰文：黃幗慧

案件昨在九龍城法院審理，報稱任職倉務員的韋君龍（42歲），原被控於上月3日在紅磡船景街及德安街交界襲擊其妻潘惠敏（44歲）。辯方昨指韋有情緒病，已於上月向精神科醫生求診兩次。韋與妻子婚後多年，今次是首次發生暴力事件。

主任裁判官吳蕙芳得悉控辯雙方同意以守行為方式了事時，一度反問：「打老婆喎！」控方表示考慮被告背景等因素後，同意給予被告機會。吳官最後批准韋自簽2,000元守行為15個月，但警告這是最後一次機會，告誡他說：「奉勸你一句，情緒病唔係大晒，有病就要睇醫生。

（妻子）叫咗你咁多次去睇，你唔去睇，太太同仔女搬開唔係錯，因為要避開你，你係危險人物。」吳官稱，不想類似事件再發生，若釀成悲劇便會太遲，警告若韋再犯會考慮判監。

被告拒絕求醫多年

案情透露，韋與事主於2005年結婚，育有一子一女。韋有情緒病多年，但拒絕求醫，夫妻常因韋的病起爭執。在案發前幾天，事主與子女搬離黃埔新邨的家，搬往親戚住處。案發當日早上，事主送仔女上學後上班，途經船景街時韋突然出現。

韋捉緊事主左手，質問她為何搬走，其間情緒激動，將事主越捉越緊。雙方發生糾纏，韋捉實事主雙臂，然後揑着事主的頸，將她拉到一邊對話，最後奪去事主的手機離開。事主送院，證實頸部泛紅。韋同日下午被捕，他向警方否認襲擊事主，聲稱只是想查看對方的WhatsApp紀錄。

案件編號：KCCC1375/18

上一則
山道天橋落斜 紅的炒壆兩人被困

下一則
下一則
打假波囚1年 終身停賽

點解咁多人驚睇精神科, 呢d case是但食粒血清就無事

施君龍呢就縱火，韋君龍呢就打老婆

因為好多人覺得食藥唔痴都變痴，你去得睇，醫生都當你係有精神問題

睇醫生唔駛錢咩？排得政府黎都死撚左啦

藥=毒，唔想食咁多